涉呃體院2.8萬元訓練津貼 女子手球代表隊3人被廉署起訴

廉政公署今日(8日)落案起訴香港女子手球代表隊(女子手球代表隊)一名教練、一名隊員及一名前隊員，控告他們涉嫌串謀欺詐香港體育學院(體院)，偽造隊員訓練出席紀錄，致使體院發放政府訓練津貼共2.8萬元。

被告為葉仕仁，34歲，女子手球代表隊主教練；黃穎彤，26歲，及許穎珩，22歲，分別為女子手球代表隊隊員及前隊員。

葉仕仁被控3項串謀欺詐罪名，違反普通法。黃穎彤及許穎珩則各被控其中一項罪名。

3名被告將於星期三(10日)在沙田裁判法院答辯。

廉署調查一宗貪污投訴時，揭發於2019年4月至9月期間發生的涉嫌罪行。

民政事務局於2018年1月推出由體院管理的「隊際運動五年發展計劃」，以提升香港不同隊際運動項目的成績。

由指定體育總會所推薦的運動員，可根據該計劃每月獲發4000元津貼，但有關運動員必須在規定訓練中，出席率至少達百分之80。負責管理女子手球代表隊的中國香港手球總會有限公司(手球總會)是其中一個指定體育總會。

葉仕仁於案發時是女子手球代表隊的主教練，黃穎彤及許穎珩同為該隊隊員，二人均獲手球總會推薦領取上述計劃的津貼。

其中兩項控罪指葉仕仁與黃穎彤或許穎珩一同串謀欺詐體院，不誠實地遞交黃穎彤某兩個月或許穎珩某四個月，出席女子手球代表隊訓練的虛假資料，從而誘使體院根據上述計劃，向黃穎彤或許穎珩發放每月四千元的資助。

餘下一項控罪指葉仕仁與另一名女子手球代表隊隊員串謀欺詐體院，不誠實地遞交該隊員某一個月出席女子手球代表隊訓練的虛假資料，從而誘使體院根據上述計劃，向該隊員發放每月四千元的資助。

廉署調查發現許穎珩申請的訓練津貼涉款1.6萬元，而黃穎彤及上述該名女子手球代表隊隊員，則分別獲發8000元及4000元的訓練津貼。

民政事務局、體院及手球總會在廉署調查案件期間提供全面協助。

3名被告已獲廉署准予保釋，以待星期三應訊。

水門事件

葉仕仁仲要係前港隊隊長....

其實係咪即係返學代人簽名果啲

黑警億億聲捐款唔查，笑撚死人

嘩 廉署又破大案

又迫害香港運動員

連狗叫許業珩 條女叫許穎珩

唔洗補選球隊啦

判山東每場都輸0:3咪算

到時傑志就最少有六分係手

一定係有人懶叻話無出席齊訓練，但個個月有錢收之後有人唔抵得，篤灰

回錯

手球王子

廉署又破大案

廉署起訴兩名中醫師涉虛假「病假紙」詐騙案

東廠

用咁撚多
人力物力時間
查中醫開病假紙
梁接英貪污唔查
721 唔撚見人
ICAC (I corrupt all cops)

痴撚線
香港手球王子

咁都發現倒 似篤灰

唔買佢D咖啡
唔睇佢D電視劇

就鎖你返去

喺香港玩運動真係慘過食屎

畜力欠薪單嘢

會唔會影響未來中超嗰隊富力未來打亞洲賽

又係仕仁